港人大陸妻小紅書 教人去芝麻灣挖海鮮

【生態災難】港人内地妻子「小紅書」發攻略文 教人到芝麻灣捉海星挖貝殼
休閒 17:58 2020/05/31

愛護大自然人人有責，本港有網民在近日「小紅書」上，發現一名嫁到香港的内地女子，分享自己在香港芝麻灣檢海星、海參的經歷，更在文中羅列所需工具及交通攻略，教人如何挖掘海洋生物，被網友留言批評是破壞生態自然。

該名港人內地妻子今日下午（31日）在「小紅書」上，分享在芝麻灣發現巨型海參的經歷，並配有大量的圖文。該名女子表示自己當時與丈夫同行，等待退潮後檢貝殼，同時收獲不少海洋生物。從她分享的系列照片中，可見有滿滿數桶海星、蠔類、貝殼，以及一隻八爪魚，圖片中又見她以箝子夾起一個巨型黑色物體，詢問網友是否海參：

「最意外的是兩條巴掌大的海蔘（參），其實是我不知道是不是海蔘（參）？也不知道有沒有毒？反正我是嚇到了，最後我們還是放回海裡了。」

這名婦人形容「今日收獲豐富」，更詢問網友是否可以進食。帖文更詳細列出前往芝麻灣的交通方式、挖掘海洋生物所需工具，相關貼文卻引起網民批評，有人斥責她的行徑是破壞生態自然，並指出海星是不能拿走的。該名婦人在回應網民質疑時，一度指海星是朋友的。

根據該名婦人在小紅書上的自述，自己是英德人，25歲時遇上了香港人丈夫並嫁來香港，但她暫時未取得香港身分證，今年4月25日到灣仔入境處以照顧丈夫及女兒為由，申請在港延期居留。

海星離開水面難呼吸

據本港生態教育及資源中心早前接受TOPick訪問時表示，不建議市民在海灘遊玩時拿起海星拍照，因海星離開水面，腮失去水份便難以呼吸。而且海星移離原生地方亦失去保護色作用，容易被雀鳥捕食。

此外，據郊野公園條例26條(1e)指：

禁止或限制在郊野公園或特別地區內殺死、獵捕、設陷阱捕捉、騷擾或打擾任何種類的野生動物，或禁止或限制在郊野公園或特別地區內拿取、摧毀或干擾花草樹木，或禁止或限制在郊野公園或特別地區內作出任何會干擾土壤的事情；

郊野公園條例26條(3)

根據本條訂立的規例可規定，凡違反或觸犯該等規例即屬犯罪，可處不超過$5,000的罰款及為期不超過1年的監禁，如該罪行屬持續的罪行，則除就該罪行而施加的刑罰外，可另處每日不超過$100的罰款。

唔該返大陸娶老婆嘅香港人
可唔可以教下咪成隻山區生番咁

非常支持 最好挖多啲返屋企食

好撚樣衰
相由心生

大陸閪公

Push

好似真係犯法

垃圾狗

說好的嚴正執法呢

佢應該仲係雙程證緊

可唔可以報警
未攞香港身分證之前
有案底嘅話拎唔拎到身分證？

支那人沒有一個是無辜的.jpg

其實呢啲人真係好自私 捉撚完又唔係打算食
搞到啲生物死撚哂 。 真係請佢又唔撚敢食 一堆大陸排放出黎重金屬

挖咗勁撚多呀

廢柴先娶大陸人
雞攞嚟玩㗎咋嘛

臭G

坐完監都拎到單程證

施君龍

一個只識掠奪同侵略既人種，遲早害死全地球既人，不停索取好撚爽呀，鬼唔撚知咩，但就係唔撚明人地點解要保育

芝麻仁去芝麻灣

寄生蟲

推